在台灣立法院 國民黨立委力挺香港警察「強力執法」質詢台內政部質用「黑警」等用詞

藍委力挺港警「強力執法」 蘇貞昌一句神回覆狠打臉！

2019-10-15

〔即時新聞／綜合報導〕國民黨立委童惠珍今（15）日在立法院總質詢上，質疑「黑警」等用詞不適合放在內政部日前臉書貼文，更表態支持港警「強力執法」，對此，行政院長蘇貞昌犀利回嗆「以前在爭自由民主的時候，國民黨就常常這樣」。

童惠珍今天質詢時提到，內政部前幾天從網路上引用了「暴民」、「黑警」等形容詞放在內政部臉書上，她認為這些用語不適合放在台灣官方網站上，因為會讓大家誤解，畢竟這是屬於香港的內務。

蘇貞昌回應，這是香港人民在被他們的政府、警察這樣對待之後，做出來的相關名詞，舉的標語和牌子都寫得明明白白，因此予以尊重。內政部長徐國勇也強調，內政部臉書引述的是「新聞用語」，引述的用語當然要真實呈現，不能改變。

童惠珍接著表態「支持警察強力執法」，因為台灣也曾發生這樣的事情。接著蘇貞昌隨即做出回覆，「我們以前在爭自由民主的時候，國民黨就常常這樣」；此話一出，讓童惠珍氣急敗壞地表示，民進黨2008年陳雲林來台時，也發生「丟擲汽油彈」等事情。蘇貞昌馬上回應「妳比較少在台灣，不知道台灣的警察不會拿長槍射人民、也不會拿實彈手槍從胸部開槍，「台灣警察不會」。

童惠珍接著質疑，若台灣接下來有發生類似這樣子的集會遊行過程中，有不當用汽油彈，或者是持械傷人的事情發生，內政部要如何處理？徐國勇對此則回應，根據集會遊行法規定，警察機關對於有一些超出的集會遊行等行為，可以警告、制止，命令解散。

童惠珍繼續狂飆「如果警告、制止都沒有解散，他們是拿汽油彈還有持械攻擊，讓我們的刑警人員受到人身攻擊！」徐國勇馬上回擊，台灣警察不會帶實槍，不會用實彈，「在集會遊行從來沒有帶過槍！我們從來沒有帶過槍欸！」
<自由時報>

國民黨

國共一家親

臭老雞,返去做雞啦

孫中山聯俄聯共
引入俄共體制結果

蘇貞昌難得請野咁精警

蘇貞昌回應，這是香港人民在被他們的政府、警察這樣對待之後，做出來的相關名詞，舉的標語和牌子都寫得明明白白，因此予以尊重。內政部長徐國勇也強調，內政部臉書引述的是「新聞用語」，引述的用語當然要真實呈現，不能改變。
黑警

蘇貞昌無講錯wor
而且佢都有資格講
以前國民黨戒嚴都係咁

立法委員童惠珍:

孫文泉下有知，見國民黨而家咁，分分鐘都要喺個墳跳翻上嚟

自取其辱

十足暴徒會工聯會

國民黨冇得番番轉頭啦
投共係佢地唯一一個方法
但亦都證明國民黨係台灣應該可以唔駛玩

而家直情連表面功夫都唔做 國民黨

個回應咁撚串

露哂底,台灣應該好快好似香港咁有意識型態戰爭

屌你老母國民黨改名做台灣共產黨啦

戰咩爭
台灣賣國黨支持者同香港藍蓄一樣都係廢老多
過多幾年就入土囉

黑警真係唔駛移民去台灣了

可以順手捉哂D共諜了

國民黨癲瘋台灣政權罪 拉撚曬佢地喇

可以同新黨一齊去大陸同共產黨相認

「以前在爭自由民主的時候，國民黨就常常這樣」

成個葛佩煩咁

國共一家親。台灣戒嚴時期，國民黨殺左無數抗爭者。

死on9如果喺台灣有7分1人口出黎遊行要撤一條未立嘅法例
神早收皮兼問責下台啦
撚會有之後嘅事發生
被警察開橡膠槍打完
眼都盲埋
再畀黑社會打完
先有汽油彈
好克制好文明啦

國民黨變咗奶共黨，蔣介石嘅棺材板應該就嚟冚唔住

國民黨好撚心你地啦，做撚左手下敗將仲要奶鳩中共

台灣中壢事件
自編自導自演始祖

唔係黑警
係死黑警

佢當年有份幫美麗島班人打官司
串得起有餘

藍到變紅

本身繼續推發大財個d 應該呃到人
但反送中之後 除左班支那入侵者應該冇咩邊個會再信

香港又助選了KMT含撚啦對唔對得住前人，成班奶共亡黨

黑警

人一藍，腦就殘......原來去到台灣都啱用

台灣蔣元秋

蔣介石應該會痴左線

C

蘇貞昌好好嘢嘅你同佢鬧交聽死得

難得綠黨仲有有良知既人

應該仲要等一段時間
識得有個人話佢老豆老母因為國民黨係傳統政黨，所以無論點都好都會投國民黨
台灣同香港一樣都好多廢老

屌比人大巴大巴車落去

當年係廣東黃埔軍校軍隊
被人稱做"赤軍"

仆你個街

中国共產党台灣特別行政區支部

就快連黨旗都換埋做鐮刀鎚仔

國民黨真係垃撚圾

自己做過咩事自己知啦
仲要柒出國際
柒返大灣區唔得嘅

好撚折墮
俾人打贏左仲要班人奶春袋

係咪想助攻小英

蘇貞昌

蔣中正泉下有知實激撚到係棺材彈返上黎

幫人奶

佢講野係比較直率同不帶修飾
蔡英文就相對圓滑少少

有台灣投票權香港人
一定要去返台灣投票

比民主呢班民智未開既垃圾真係出撚哂事

藍營入邊好似都分親共同反共

國民黨本身都唔係好得去邊

孫中山就算數，蔣介石有預知能力就應該殺晒佢地d 老豆老母先

係咪又係錢作怪

教主講2句

國民黨奶曬共

孫中山 蔣介石見到會唔會嬲到彈番起身

邊個再亂伸個頭出黎柒，
台灣嘅朋友就有扑地鼠玩。
收鳩共匪皮

推

何止唔係好得去邊
係直頭垃撚圾

今次輸撚硬了
南韓魚：dllm 豬隊友

藍營 藍屍 奶共 紅底

KMT

搞白色恐佈國民黨都算係專家

台灣當年228啲黑警仲狼過香港

國民黨表示韓國魚大選會輕取蔡英文
所以幫英文拉下票等民進黨輸得無咁難睇

好羨慕台灣有民選政府

一樣無腦

唔知國民黨有幾衰？可以睇前排上映的返校就知有幾恐怖

國民黨不愧為台灣民建聯

以前冇咩留意台灣政治, 覺得每次選舉都好亂
睇得電視多仲以為藍營係正, 綠營係邪, 特別係阿扁做總統同埋比人告果幾年
早幾年慢慢睇返台灣民主歷史, 完全顛覆晒我既印象, 雖然依家民進黨都有好多問題, 但人地起碼都有民主

由蘇聯改組而成嘅國民黨
行屎太冧列寧式黨國體制

係中國中陸呢兩個政黨都係出自蘇聯
國共一家親 唔撚係美國老 係臺灣國民黨點會放棄對中華民國嘅控制權
冇美帝 分分鐘臺灣而家仲係一黨專政

蔣介石 見到依家國民黨 咁樣會點

孫中山聯俄容共養虎為患正仆街

政治自殺

還黑警一個公道

你見中共仲會放孫大炮個樣出嚟就知
國民黨中華民國係大陸嘅野拆得就拆

但孫大炮就冇 仲拎嚟同毛魔張畫一齊掛就知

中伏
做咩唔加慎入

第3次國共合作

句野本身來自台灣

當年孫中山失意返到廣東
俄共想跟北京及各省軍閥合作
輸出俄共革命共產主義
但個個耍手擰頭
孫中山毛遂自薦
去跟俄共合作

露晒抵啦屌

push

係時候推香港民主及人權法案(台灣版)

.....見識少，多謝指教

應該係無間道，講呢啲嘢仲邊有台灣人想統一?

哇屌 我愛台灣

廢老呀

這咖是補不分區橋選的
小時後在台灣長大

後來移民美國，現在回來當立委
上台時質詢的邏輯跟國台辦沒差多少

小時後經國總統教的都忘了

現在一付奶共臉，跟凌友詩一個樣

剪她身份證她可能不會有感覺
哪天剪她健保卡保證跳起來開記者會

屌你，蔣介石就係壓制黨外運動最心狠手辣。

國民黨不倒
台灣不會好

佢一直講野都係好精警

國民黨收皮啦

同樣既野國民黨做過，仲要做得仲恐怖

用魔警咪仲好

又助攻啦
不為國民嘅國民黨露晒底啦

國民黨以前就係咁啦

蘇一直是個很有能力反應也快的人
只是時不予他，加上太愛鬥爭把總統路鬥掉了

不過他的內政是一把罩
這也不是他第一次當院長
蔡蘇體制下其實成果還不錯，比賴清德好很多倍

補上…這咖我不知道是不是該叫匪諜

我看他是想用香港的情況套一下韓導如果選輸
台警會不會學港警吧

台灣一向有黑金傳統，加上實行民主初期，法治未彰。

其實你睇番民進黨唔少創黨元老風骨非常高尚（當年俾KMT屈投共）

蔣介石一定會殺哂班二五仔先

國民黨係台灣毒瘤

蔣介石一早痴線啦，俾美國玩死

越撐黑警越冇人投共碟瑜
一啲政治策略都冇
垃撚圾

國民黨同共產黨一樣咁獨裁
見到啲民國膠係雙十節舉枝白日紅旗都想嘔

明明讀中史果陣講到國民黨同共產黨勢不兩立....
而家國民黨既邏輯同立場反而愈來愈似中共

蔣公在世既話國民黨起碼有一半會比佢拉去槍決

蔣公同孫文即刻激到係副棺材彈起身
心諗你班仆街做乜撚

以前KMT 叫民進黨三合一敵人呀
黨外 共黨 台獨 三合一
抓到民進黨出版的書輕則仕途玩
重則抓去判個十年八年

太陽花上街的人後來都判無罪

民進黨創黨視老當時真的是不要命
早年有發生寄炸彈給政要的事件

當時也是家人被屈販毒逼他回台灣
現在台灣大多不分藍綠撐香港
就是港府的所做所為跟早年國民黨一個樣

當然因為太多腦殘藍絲所以台灣轉型正義失敗
所以還一堆垃圾爪牙在吃香喝辣領18%

保健卡有多強
看病不用錢嗎

國民黨都係垃圾

光復香港後，我哋一定要幫台灣振興經濟

早年看病不用錢
現在公立醫院看病台幣120-450掛號費
我有看過120的，比診所便宜

大病開刀自負10%
表定的病也是自付10%
洗腎也是國家出，急救ECMO也是國家出

有商業醫保等於看病免費
軍警看病免費

有些有錢的縣市還會幫你出每個月的保費

無業保費一個月750

很多中國人拼命來就是要來台灣用健保
國民黨(又是他)幾個月前提案讓所有陸配的父母
來台灣用健保跟長照
年輕不交稅移民來用健保
開心吧

奶到癲撚咗 無眼睇
台灣人 自救多福
如果國民黨一上位 可能超越香港 搶先成為新彊2.0

條友十足香港啲偽中立藍屍咁，以為自己好有point

女人做官多數累事，因容易被收買，你睇香港嘅官員及保皇黨就知

唔講以為係愛港力主席

係激返生, 再冇眼睇自殺死多次算

班黑警仲想去台灣

孫文自己就係共匪，國民黨係完全參照布爾什維克建立。
國共兩黨係孖生兄弟。香港人反共反支，而又成日攞孫賊嚟崇拜，根本係笑話

up

English 又贏

蔡英文表示多謝

人會變月會圓呢D 咁撚老套嘅野佢老豆老母都唔識不如死左去啦
係台灣咁耐都唔知政黨變面速度可以有幾快真係冇野好講

仲要係坐住黎贏

台灣朋友你好支持蔡英文

而家果班人代表唔到真正ge國民黨

10月20 九龍見
全民口罩

文宣材料

Twitter戰線

追擊CCTVB

國民黨依家係咪連野都唔扮

咪俾左個名份佢囉

國民黨好無骨氣,400萬軍隊打輸2萬無左成個江山,佢個黨執柒左去,早執早著

國民黨真係垃撚圾
當年佢哋逼害左幾多台灣人
又滅左人全家
其實我真係唔明！
點解啲台灣佬仲會投票比國民黨？
到今時今日都冇人清算佢哋
仲比佢哋出嚟也文也武

根本罪惡根源就係孫文，引蘇共入關第一人

台港都適用呢下好笑

國民黨真係無得救，可以去死

叫國民黨忠實fans碌撚情何以堪

想被強力執法咪投強国瑜囉

好老實，黑警一詞係客觀描述

臭雞一隻

氣急敗壞

衝衝衝？

台共

國民黨仲想唔想選架

有骨氣有頭腦既比人殺左
淨返咩人就養大d咩人出黎

完美展現屌打

老蔣見到而加國民黨搞到咁有咩感覺

【Emily Online】台灣內政部fb稱警察「黑警」 3小時逾3萬個讚好 (15:03)

係，其實孫文本身個三民主義就係參照社會主義，由始至終國民黨就係溫和版嘅共產黨，所謂聯俄容共根本就係一個笑話

其實孫文真係無咩好吹捧，孫大炮有名你叫

台灣的朋友好長知識了

國民黨個陣好似係直接軍管

臺灣朋友你好，支持小英

警備司令部

投佢地好多係外省人，真台灣人無人投國民黨

蟈民黨

人一藍腦便…
真係全球啱用

抵死蟈民黨 今次輸總統 肯定立法院都會大敗 得嗰3,40席

佢自己定個位係奶共，冇人逼佢! 個個又有錢，又有學識，都要定個咁嘅位畀自己!

民主化後咁多年仲係咁,仲要衰到投埋共

台灣人
投撚錯就自己睇路
一個用實彈
一個唔用

佢依家痴到屌票

國民黨真係on99

現在台灣有直接民主
可以訴諸於公投

國民黨真係好on9
每次都係禁
打共產黨個時又派膠
到左而家又出黎派

撚狗

台灣的這些賣國賊，幾時才能清理乾淨

國民黨一當選仲唔改憲又盛

共匪滲透國民黨
已經令其變在台共產黨

如果仲有台灣人投國民黨
嗰啲台灣人係咪心態

這個畜牲還未搞清香港的政府及警察是直接受中國大陸共產黨指揮。

經歷過國民黨極權嘅管治都仲有人會支持不對等武力，用武力打壓異見

【香城施政報告2019】群策群力 轉危為機

求幫推！

太樂觀，國民黨好撚有錢，仲有中共條水喉射住
藍：綠一路都係6：4左右

係 但係香港班藍絲廢老同支那人比人洗哂腦 永遠都唔會明

國民黨=共產黨

佢地唔覺得投國民黨會統一
話只要我地keep住自己叫中華民國正統中國就唔會一國兩制

你諗下香港有幾多藍絲廢老同支那人咪知

唔係，我老豆台灣人，會用台語講台灣人講台灣話個隻，但死忠kmt fans，佢仲要係白色恐怖時代出世，戒嚴時代長大
洗腦殖民教育係咁恐怖，顛倒歷史是非，如果香港今次輸左，呢幾個月發生既事以後教科書都唔會提，就算提都係叫我地做暴徒

台灣禮義廉

佢自己都係受支那共產黨指揮

笑死，犯過法咪叫黑警咪移唔到民囉
仲咩要搶住認為「黑警」係歸類做所有警察呢？

全名：中國國民黨

佢地話黑警想移民
有話你就係黑警咩

繼續喇國民黨

國民黨真係要滅黨

蔣萬安、徐巧芯呢啲國民黨新一黨比啲老嘢累撚死

國民黨又倒米

國民黨加強教育台灣人嚟緊總統選舉要點投票

國民黨一堆賣國賊

而家國民黨話事班人 咪就係當年共產黨係國民黨既間諜囉
有咁既反應都唔出奇

講真，我係支持中華民國，反攻大陸，但依家見到國民黨咁撚樣，都唔知笑好定哭好

已獲台灣認證, 要推廣埋去日本

聯俄容共咪呢條撚樣搞出嚟

200萬人遊行反對法案 如果國民黨執政會怎麼做？

國民黨唔係台灣人來既咩，點解好似對台灣d法例，警例，規定全部都唔識既

割民黨同蚑納粹賤種共赴地獄啦

幫一幫台灣
國民黨支持警察「強力執法」
台灣民眾如果選國民黨出黎，將來同樣會被「強力執法」
警黑勾結遲早出現

加埋軍人 唔止警察

其實差唔多，只不過一班係賊匪出身，一班係知識分子出身，最終做既程度唔同

冇計，佢冇軍隊

國民黨搞成咁